加人工：坐等老細自動加 vs 主動開口問

在細公司做左文職一年，平時工作都幾忙，而家算上左手

U grad入職時諗住學野，12.5k，5.5days，7al，咩福利都無
老細性格幾孤寒，咩都計住計住，同佢傾過佢都幾滿意我的表現，我估計佢最多會加我1k左右

前排主動問佢滿1年後會否加人工，我想加到15k，明顯高於佢預期
佢話公司有壓力，想我體諒下，但會積極考慮我的要求

公司最近來了2-3位新同事，除左1個好忙的senior外，其他人咩都唔識
我有時教下新仔野同分擔下senior工作，我諗我走左senior 會幾麻煩，未算不可取代，但都揾到自己的位置
我覺得而家唔叫價之後就無咩機會

如果想加人工，大家有咩計？

覺得自己值就直接講
等運到永遠最on9

12.5k? , 7al?
叫加人工都哂氣啦

轉行啦

其實15k 我覺得是工作的合理水平，
只不過之前太低而已，
已經硬食左一年低人工，
唔想做多年都係fg價，
可惜老細只會覺得「嘩！你想加咁多！？」

起碼加左之後走 last salary 都好睇D

先搵工，攞左offer，
再坐底同老細傾加人工，
deal=留，
冇加=即日resign

其實係多野學，呢行經驗都緊要，暫時仲想做多陣呢行，岩岩識少少野就轉好浪費

12k hr 都懶得攞你approval 啦
作大d都ok

(big4, bank除外)

就係似屋企兩佬叫人你加家用咁, 你會唔會自動加?

直接出去搵工, 搵好offer仲好啦

努力啲搵工
唔好糟蹋自己

其實最近都有望下jobsDB
上個星期開左同老闆講 15k
佢話要考慮，所以最近就好忐忑，唔知點咁
一時好想佢加比我，
一時又諗呢份糧邊度揾唔到，而家出去13-14k都應該揾到，benefits 仲好啲tim（我估）

我都唔敢開口
等老細講
但從未試過

你一直都係12.5？

唔洗諗咁多

你有料有信心就出去見識下, 你真係有料自然有人會請

你係老細你會唔會無啦啦加人人工

我開左口啦，等佢考慮完
岩岩出黎做野又唔會話驚老細，但係我都想知大家點叫價

其實我自己都同自已講，如果佢比唔到呢個價我，或唔肯調整al & 5.5 days，我會走
但始終岩岩先上左手，做生不如做熟，而且盡量我都想做夠兩年

我都幾相信佢會加比我，但可能1k到，我諗到仲係fg價就想死。

老實說 5.5 12.5k 真係太低

介唔介意講下係邊行
5.5日仲要人工低7日假
話晒大學畢業唔駛做到咁呀嘛

係啊

有時最怕係自己以為自己有料呢

5.5日，12.5K，仲要得7日AL

份工邊係人做㗎

打工為錢姐 咁少人工點做人呀?

唉，我都知，仲唔係hea工tim，所以咪叫價囉

都係咁做左一年ge

唔理好醜過咗河先

疊埋心水走人啦
等佢加 加你老味咩

所以咪出去見左工先, 你唔講都無人知你柒左啦

U grad都做到咁低賤

做文職老細點會主動加你人工
主動加你人工得一個理由
無左你公司唔掂

通常得sales 或者特別技能人士

12.5k，5.5days，7al，咩福利都無

你都on撚9, 咁撚樣既垃圾工都做一年
依家即刻出去搵份offer 好既，同佢講番個offer,加到就留加唔到就過個間啦

做清潔都多高你。邊行咁慘？

5日 12日al $15500先考慮

佢請左人都做好晒準備，你都唔好大想頭會加得多
U grad咁既人工做左1年都仲考慮唔走，鬥爛晒個價唔怪得而家D老細出價咁低

5.5k 7al
20k都唔做啦

腦細係唔會主動加人工架
我過左prob一樣係咁
唯一係本身份工話返5.5日
但我星期六從來唔返去佢地無乜出聲
唔係咁低人工搵鬼做

透露下係邊行，行行唔同好難比較

覺得自己有能力嘅，要企硬呀巴/絲打。我嗰時同你個case都好似，可以分享吓。我幾年前freshgrad第一份工做咗1年半，都係得12k無加過人工。做appraisal嗰時要求升職兼加薪1/3，我嗰時1個人頂2、3個人嘢。

最後要去到GM加簽不突止，身為small potato嘅我仲見埋hr dept head，佢問我，你要求嘅價錢係咪market price，已經超過咗公司呢個升職後嘅grade嘅upper bound，我話身邊同期畢業做同一行嘅朋友都係咁上下價，叫呢個數無問題，最後我加到15k。

Btw，嗰時我同個同team好fd嘅senior夾口供，因為佢要放大假，廢柴team head搵我哋handover啲工作，個senior話如果佢放完假返嚟而我又走咗，佢會冧檔。個team head話唔使怕，就算我辭職都要一個月通知，我就話如果公司加唔到我嘅要求，我會即刻賠一個月糧走，嚇到佢肴晒底。

得7日AL都做？
樓主一係假膠 一係on9

是咪marketing?

其實，我都有諗過，
如果我揾過第二份、決定走的話，無論如何都唔會留低，
呢種老細好小器，跳草裙舞就算加到人工，佢都會記住你想走，反而唔教你野。

如果真係決定走，就真走，
所以上次我開口要加人工，我講明我仲想做，但我要15k

其實佢請左人，我先有叫價空間。

見到好多巴絲話我咁低人工都accept做爛市，其實我份工經驗真係好緊要，仲要好彩有人肯教先行得無咁辛苦。
一年喺呢行先叫岩岩入行，但咁岩我喺公司的位置比到我叫價機會。
因為有野學，老細肯教，又比左好多機會我試，所以我先願意喺呢間公司度捱。

比起以前幾手，我pick up得算好快，起碼已經可以獨立handle 一些客。
而新請番來的員工，真的不是另一手準備，老細請佢地主要用黎擴充業務，而且佢地咩都唔識，需要我同好忙的senior 帶住先。

如果我走左，帶新人的工作就會比哂senior，而我手上的工作都會比番哂佢，佢肯定接唔到。

所以我先覺得而家係叫價的機會，等新手上左手，就真係大想頭了。

有啲老細就係好仆街
本身人工已經低
加嗰少少畀你
到人地辭咗職
佢又肯用高過你嘅人工請另一個人喎

即係代表佢其實可以畀高啲人工你
只不過你本身低, 要佢加幾千佢覺得好唔抵先唔加畀你

7日al 衰過看更

加到畀你咪留
加唔到一定要走
要知道魚唔過塘唔肥呢個道理
低人工再留多年只會拖慢自己加人工嘅幅度

做文職經驗有幾緊要 全部手板眼見工夫一學就應該識

ok我唔知樓主做盛行，就當經驗真係緊要，咁好心就祼辭啦。u grad(i大另計)，加埋所謂緊要既經驗，正正常常出黎合埋眼都搵到萬五六。

返5.5 7al 12.5k，仲要唔洗問都知放勞工假，就係你呢d人做爛晒市，搞到今日仲有咁多閪老闆。 譚仔阿姐包埋兩餐都有15k，完全唔明叫15k有咩咁貪心，根本只係拎返應有既尊嚴

多謝你明白我，仲打咁多字分享自己的經驗。
其實我都有諗過貼錢走，呢個真係最大的報復 ，因為佢地一定冧硬，而且我手上勁多file係我一個人跟緊

我唔擔心揾唔到工，但我想問你當時唔擔心無reference letter / reference check 咩？

Exactly，所以我話15k，佢就話：你諗住我會加咁多比你架？我要平衡番其他同事的人工

所以我同佢講，我只是ask for reasonable pay.

嗰時勁嬲，賠錢走咪最多山水無相逢，無咩大不了，一啲都無擔心

reference letter其實對entry level嚟講無咩用，賠錢resign都係普通resign，唔係自己過失被炒，叫hr俾返個工作證明已經好夠，新公司reference check都係想confirm你有無虛報工作經驗。同埋當時做咗年幾，再搵份15k唔難。講開reference letter，我又有段故 有個仆街高層出咗俾我其實想陰我，根本唔用得

你嘅經歷我都感受過，第一份工投入咗感情，到頭嚟一啲回報都無，都算係成長嘅一課。

1. 如果話文職經驗無用，可能係你份工有問題。但如果我係你，我唔會將自己視作全世界
2. 我而家就要求緊更高的人工，其實我個post係問緊大家點樣要求加人工好，我相信有其他人在不同處境和我有同樣疑問。
3. 我番銀行假
4. 我無話自己15k 貪心，我覺得自己值得，但想問大家我這情況，之後點做而已。

咦，我見你個team head 最後淆哂底，仲以為你最後無走。
如果唔介意，想知道你reference letter 段古。

其實呢，講真，我覺得15k我在出面應該揾到，但我仍然希望而家公司會加比我。

講多兩句，樓豬你要抱住nothing loss嘅心態。

首先，喺呢排唔好點教啲新人，以免佢哋可以replace你。同埋你可以考慮放風俾你senior，話老細未必加到俾你，自己做到心淡。你senior會諗到你走佢就做死，有機會幫口叫老細加你人工。最後，如果真係加唔到2千5，即係你喺老細心中連呢兩千幾都唔值，咁就更加無理由留低，去搵過間value你嘅公司。

老細個啲咩加咁多對其他人唔公平係廢話，呢個係佢要處理嘅問題。我從來信奉有能力就值得多啲人工，唔關年資等其它因素事。

算啦，你都問左腦細啦，雖然睇反應你腦細應該都唔會加比你。拎d心機check清楚行情下份工叫得好d好過。

btw所以我先話唔知你實質做d咩，果d咩打下字執file既admin野就唔多值錢。

我最後加完人工，做多年先走。走嘅原因係一年後，我覺得自己有能力再升，最後當然無啦。

個dept head想玩辦公室政治，用我對上一格要求升職個position，係出面搵跟過佢嘅人坐呢個位，搞其他同事，但條友未過probation就走咗，落佢面。我知佢都覺得我算醒目，平時我對住佢都交足戲。呢件事佢係間接打壓我，之後又出晒口術加人工、可能會升個啲，但到最後都唔升。

我遞信個吓，雙方都閙到好疆，當時人手好缺，我平時做晒戲、成日同佢吹水咁，佢估唔到我走，話升返我，但我都reject。佢個人本身好奸好賤，過幾日佢叫我draft封reference letter俾佢簽，我突登落佢contact係direct line，諗住佢日後離開呢間公司，我可以用到封嘢。俾佢簽嗰時，佢叫我改返做佢mobile number，嗰吓我即刻係心入面屌咗出嚟，知佢條仆街如果真係有人打俾佢reference check，實唱我。最後，我就拎咗封用唔到嘅reference letter。

Btw，我嘅分享同自爆無分別，希望無朋友/同事睇到 睇到都唔好相認

之前份工同一個位，做左5年個同事計埋累積加薪basic salary得11k +commission
新入職幾個月經驗既知道最高俾到15-17k +commission，叫人唔好透露人工
成班舊人最高先13k，知道後成班唔鋸一齊走理鳩你
根本無話咩平衡，你有經驗又做到野出多D糧有乜問題?
香港就係太多人唔敢爭取寵壞班仆街，OT又係咁

見到呢個post感同身受，同樓主一樣頭痛緊同一問題....

樓主你真係U grad？！
你係我暫時見過最低代遇的畢業生

12.5k點生存?
搵個份啦 你同佢捱足10年都係死路一條
正苦垃圾工一,二級工人都高人工過你

大公司做轉下工既話一兩年已經有20k
同埋要提下樓主留係一間低paid既公司越長，你第日轉工想叫高d價的機會同能力就越低，因為你既高低人工其實最重要既一個因素係last salary
細公司做大post分分鐘人工重等過一個大公司既officer

利申：16fg第一份工12k(細公司 )做左半年就走左，第二份工由19.5k加人工加到一年package計過30k(basic + bonus)

你人工係12.5k，比盡加你10%(13.75k)，同你想要既數重有距離

既然你食住左個位你覺得無人頂到 咁你更加要同佢deal 老細通常都係仆街 你幫到手都唔會主動加你人工 一定係搵個位去同佢deal
我而家都係面對緊呢個問題 我做緊全公司最辛苦個位 辛苦程度同時間都比同事多 仲要間唔中有額外野做 人工同其他人差唔多 做到我個人燥曬
自問係呢間公司仆心仆命 聽日就老細講唔做 等佢開offer比我 反正公司人數岩岩好 少一個佢要即刻請人 你唔做呢份工出面大把世界 洗撚困住自己係同一個地方 大家加油爭取下

大公司做轉下工既話一兩年已經有20k
同埋要提下樓主留係一間低paid既公司越長，你第日轉工想叫高d價的機會同能力就越低，因為你既人工高低其實最重要既一個因素係last salary
細公司做大post分分鐘人工重低過一個大公司既officer

利申：16fg第一份工12k(細公司 )做左半年就走左，第二份工由19.5k加人工加到一年package計過30k(basic + bonus)

咁你講咁多做乜，你都有晒答案喇，老細就算唔加你都照做架喇

同你差唔多 對上一份入職8k (幾年前）跟住做左幾年升過職都係得14k 。最後上年佢加到16我都廢時理佢。宜家29

所以其實我buy 忍幾年先跳呢個講法，不過前提係你果間公司值得你投資時間。睇你形容係d 垃圾公司，我覺得早走早著

譚仔阿姐都16k一個月
仲話自己大學生

同你講 轉公司

無其他offer 鬼會上心

你要明白，咁低人工，只係證明到你只係一粒可有可無的螺絲
如果你要大幅度加人工，你一係做埋絲帽果part，一係跳公司
你都識講你老闆咩人啦，如果肯加5%俾你已經好好

講咁多把鬼
搵工跳好過叫老闆加
我新老闆話加人工講年資
聽到已經準備走頭
我有offer但唔到自己要求所以做住先
自問1人頂2 3人野
頂到夠 準備跳船

你都教完新人
你走得架啦
佢唔會加比你架啦
2-3新人會頂你

我當年fg都係11k，呢個年代13k起步應該唔算差到貼地

問得就要預左走，搵定工先，最少都睇定價，至於問唔問，覺得值就要問，雖然個個都認為自己不可取代，但其實無話無左邊個唔得，最多做好d documentation

5.5days 7al 你都做6

可以refer你 15k 18AL 5day

18AL

如果你想留 又想學野
12.5 》 15 已經有20%既升幅
你老嬸梗係會覺得你大貪
如果唔想破壞到大家既關係 叫14已經好盡

細公司

走啦

唔好睇得自己太重要

以為自己走左人地就會搞唔掂

呢個世界無話無左邊個個地球就唔識轉

此Post已完

上年grad完開始係宜家間公司做，如果冇遇到宜家個上司，我應該冇人工加。兩次加人工都係我上司同老闆講我人工唔夠。

最蠢係自以為公司無左某一個員工會冧既人
你可以叫加人工
你可以要求加al
你甚至辭職都無所謂

蘋果死左個ceo 都仲賺到錢
你係全公司最低層其實重要性接近零
就好似一個office boy 自high 話全公司得我一個換水，我走左無人換水咁全公司就會渴死

商業機構咩都係商業考慮
你值咪加人工，只係每個老細心入面把秤都唔同

不過你份工真心衰過狗
我岩岩請左個大學fresh , 15k, 15day al , 返5 日
你自己返去諗清楚

1. 咁個新人又無咁易學得識住，如果佢之後再請人用作replace 我，咁就唔同講法了。現在，我會答新仔的問題，但不會主動教哂佢，問到咪講。

2. 關於你個故事，多謝你的分享，盡量唔quote 佢。工作經驗尚淺的我表示 ，但我老闆人雖姑寒，但人未去到咁賤。我最近就諗緊reference letter 同 一個月通知期做咩好 呢兩個問題。

直接搵份工達佢啦 佢就識做
我老細講人工就屌 冇得講

要遞信先會加人工比你

12.5 k
5.5 day
7 al
狗都唔做啦

佢明顯拖緊你啦, 你而家唔deal 好
教識晒班新仔取代你, 1k都冇得你加

上一份工一開始得10k 嚴重underpaid
過左一年完左contract就叫上司加人工
佢話：公司唔係冇左你唔得嫁
我心諗：咁你就唔好留我啦
之後企硬話唔加就走 最後都加左3k
過多半年拎埋bonus雙糧quit左
其實12.5k真係唔難搵嫁 仲要你本身福利咁差…一於企硬啦

唔加比你嘅話 你要辭職

唔好賠糧走 唔好蝕比間公司

坐返一個月

一個好上司老細應該自動波去加

唔駛諗
直接轉工啦
你加到錢都加唔到福利
5.5 加7日大假你覺得加2.5k真係夠咩？

U grad 做完一年野都應該去到雞8啦 皮半其實已經好保守 咁都要走上黎問呀師兄

或者我無表述清楚，係冧檔。
公司無左我唔會死，但都會煩2-3個月，中間唔包括重train 一個人（新請的人都未必做得長），而我所有file會比哂senior，但佢而家都踢哂腳。
同意我可以叫加人工、加al、辭職，但在叫之前我覺得首先我都要諗清楚自己在公司的位置，如果我做admin的，我唔會諗咁多而係直接轉工，因為佢隨手就請到個人番黎replace 我，我無叫價力。

可能你做慣左蘋果，唔係好了解細公司，細公司一般人手緊張，請唔到人就一頂2-3，唔同大公司咁。

之前我喺度諗，如果我唔出聲，條友肯定唔係加到位，起碼我而家出左聲先，加唔加到再算。

同意好衰，所以想加或轉。

同意，我原本打算咁做，想黎問大家而家呢個情況點做好，點知大家focus 在我份糧度。

係啦係啦，我都知低啦，之前我學緊野，而家獨立番少少咪叫價囉。其實，仲有好多野學，一年經驗唔算得上咩，但起碼揾過份容易好多，唔想捱fg價。

辭啦認真

樓主到而家都覺得自己對公司好重要

現實係老板點睇你，公司無話無左邊個唔得

大不了出面高價請人頂，迫新人做埋去

腦細大把錢最多咪做少d生意

你老細咪俾緊機會你學野

初出茅廬係咁，以為自己好重要，無咗自己唔得

又呃referal fee

利申我都可以refer

屌你好中
我老豆聽到我話轉工個陣個樣又係有少少不滿，好撚on9

同感 正正常常公司同員工 你想加人工就直接傾 講真講人都係明買明賣 跳草裙舞為左咩

轉下環境會更好。
如果最底層嘅fg都咁計較，呢間公司都搵唔到咩大錢，唔駛旨意有前途，唔好浪費你嘅青春。要知道fg頭幾年都幾關鍵

呢個世界冇話邊個冇左邊個唔得
以前細公司得12,3個人之後仲要走左件
d野已經堆到山咁高,佢地已經d野做極都唔完,仲要轉新system ,本身果到聽個同事講已經難請人,同d人唔會做得長,我做得慢同唔OT,日日準時放工佢地唔中意,
佢地咪又係照炒我,之後諗住gea埋果個月,愈做愈慢,玩下手機去下廁所,傾下wtsapp,個腦細嬲鳩即日炒我仲諗住唔補水 之後過左幾日死死氣打黎問我可唔可以番埋呢個月

所以話,呢個世界冇話冇左邊個唔得

12.5k 5.5days 7al
分分鐘啲新仔人工高過你

話公司有壓力但請多2-3位新同事

係
Fg第一份工做盡佢一年佢當加乞衣咁加人工比你都可以走
Fg第一份工比人壓到好低係家常便飯
拎夠經驗唔走等佢會加你咩
我而家都諗緊做夠一年定半年走

其實低人工唔緊要，問題係細公司
好多時唔係細公司唔想加樓主人工，而係佢地賺錢能力低所以想加都加唔到
調返轉大公司一年賺既錢可能係講緊1-2B起跳，d福利同代遇一定唔會差得去邊

咩公司
18fg 讀econ

做緊間公司係行業都算中型至大型卦
過左prob都無加
不過workload唔大，返五日
係度過左一年先算
淨係知我公司請有經驗嘅人出手唔算低

fg都15k 14al啦
你都on99 繼續做奴隸啦

好公司, 根本唔使你開口佢已經加定俾你

衰公司, 搵工永遠係最快的加人工方法

其實樓主你已經有一定重要性，直接遞信比老世，遞完都唔加人工留人就直接走，唔好係呢間野浪費你嘅生命

咁為公司著想做乜柒

5.5day....7al....真係...